[支蟈武漢肺炎]台灣人：台灣外遊撚去咗就咪撚返黎台灣惹我地台灣人

台灣人：台灣外遊撚去咗咪撚返黎台灣惹我地台灣人 台灣增至total 68宗中蟈武漢肺炎

作者laptic (靜夜聖林彼岸花)
看板Gossiping
標題Re: [爆卦] 確診+8
時間Mon Mar 16 16:59:40 2020

作者edwin11017 (EDWIN)
看板nCoV2019
標題Re: [情報] 東歐、中東、中亞及北非共42國與1地區，
時間Mon Mar 16 17:37:51 2020

噓 s09371703: 等你立法就太慢了啦！這種不可逆的疫 03/16 21:13
→ s09371703: 情！誰曉得該怎麼做？能趨避風險就盡 03/16 21:13

作者notepad67 (甄姬拔劍)
看板nCoV2019
標題Re: [情報] 新增8確診個案，均於國外被感染
時間Mon Mar 16 20:57:37 2020

英國同歐豬惹埋俾台灣，英國同歐豬(包括波蘭同三小國)眼紅台灣抵抗中蟈武漢肺炎有功+守得住

香港根本唔止得160單(計埋猿國勇冇俾港共驗既800個支蟈隱形武漢肺炎毒王)

就算冇外遊派，香港根本唔止得160單(計埋猿國勇講既冇俾港共驗既800個支蟈武漢肺炎真終極隱形毒王)

出國返台增10確診！館長怒吼：你玩的開心，我們每天擔心

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）疫情爆發，台灣今（17）日再增10例，均是出國返台才確診，指揮中心除了提升部分國家旅遊建議至第三級以外，也再三呼籲大家別出國，引發網友不捨，紛紛砲轟出國的民眾。對此，網紅館長陳之漢也忍不住怒吼，「你玩的開心，我們每天擔心！」。

▲館長怒吼「你玩的開心，我們每天擔心」。（圖／翻攝自YouTube）

今日指揮中心宣布我國再添10例確診後，晚間館長立刻在臉書上發文，針對疫情爆發期間，還出國遊玩的民眾氣到怒吼，「10例！你玩的開心，我們每天擔心」。文章表達出眾人心聲，出不到1小時立刻吸引1.6萬人點讚，紛紛直呼「就是有很多這種人抱著不在乎的心態」、「到現在還是很多不怕死的」、「爽他們在爽，爽完回家中標，卻是全民買單？」「連續24例都是境外移入，抓狂了」、「有種玩到不要回來...」「這些人應該公佈名單才不會有人受害」、「把努力抗疫的人擺在哪？醫療資源放在哪？」

由於居家檢疫補助每日可領1千元，隔離14天就有1萬4千元，且還可以回溯至1月15日施行，再加上近日出現許多出國遊玩入境個案，讓民眾相當憂心，會遭到有心人士濫用並刻意出國。

對此，指揮中心早在16日宣布新防疫措施，若民眾執意前往第3級國家，返台後就不得領防疫補助，如果確診還要加收費用和公布姓名，希望能警惕「明知故犯」的人。

不過，國民黨籍林綺芳里長，於6日前糾團20人旅遊歐洲，卻因為出發的時間點，當地仍是第二級警示旅遊警示，因此回台後還能領取防疫補助14000元，遭到民眾砲轟質疑，雖然林綺芳抵台後立刻出面道歉，強調會自主隔離且不領錢，但還是難以平息大家怒火。

啱呀 呢個時勢仲去旅行唔係弱智就係on9

作者stank1240 (不發廢文的阿肥)
看板Gossiping
標題Re: [新聞] 出國返台增10確診！館長怒吼：你玩的開心
時間Wed Mar 18 01:34:57 2020

武漢肺炎疫情持續延燒！台灣的總案例數也破百，光是18日一天，就增加了23名個案，其中有21人是境外移入，2人是本土個案。中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中表示，21例境外移入的個案中，亞洲有2例，歐洲有19例，這也是台灣自疫情爆發以來，單日新增最多個案的一次。

目前台灣總共有71例境外移入案例、29例本土病例，確診個案中有1名死亡，22名已解除隔離，其餘個案病況穩定，持續住院隔離中。

而陳時中表示，土耳其的旅遊團又新增確診4例個案，等於這個團幾乎都確診了，分別為3女1男，年齡介於20多歲至50多歲，其中2人無症狀，其他2人分別於3月11日及16日發病，經採檢通報，18日確診；該旅行團截至目前共13人確診，已掌握接觸者共171人。

陳時中表示，新增的2名本土案例，其中1名、也就是第100例沒有旅遊史，是我們埃及團某一個確診者的小孩，大約20多歲，是家庭的親密接觸者，「這個個案我們比較憂心」；另外，一名20多歲女性近期無出國史，3月12日發病自行就醫，經通報檢驗確診，感染源待釐清。

另外以及還有西班牙留學生的個案，從案58、案64開始，又新增一起同校的留學生確診。

案58那名北部20多歲女性，今年1月至西班牙就學，但隨著當地疫情越來嚴峻，學校關閉之後，定好機票在3月13日返國，但其實前一天女學生就出現體溫偏高。女學生得知自己校內也有疑似確診個案，抵達機場後主動告知檢疫人員，但因為沒有其他明顯症狀，當場採檢送驗後返回住家，兩天後結果出爐證實為陽性，目前收治負壓隔離病房，掌握同住接觸者共5人。

相隔天一天，發現北部一名20歲男留學生也確診，和案58就讀相同學校，但他在當地時間較長，從去年8月就在那就學，由於就讀學校有確診個案，因此與同校的家人及同學在3月12日返國，14日才出現畏寒、流鼻水及眼睛癢症狀，15日至醫院就醫並採檢通報，16日確診。

由於男留學生（案64）與女留學生（案58）為同校同系所學生，雖然互不認識，但因為該校的老師為確診個案，學校也有停課，研判2人是在「校園群聚感染」的機會大，也陸續去追蹤從歐洲回來的留學生，結果又陸續確診。

對於國內疫情激增，陳時中表示希望大家遵守規定，把這個高峰期就很快渡過去。

其他新確診17例境外移入個案為10女7男，年齡介於20多歲至50多歲，發病日介於2月14日至3月16日，旅遊史分別為西班牙、美國各3例，英國、法國各2例，印尼、卡達、菲律賓、瑞士、德國各1例，另有1例曾至法國、西班牙、英國，1例曾至英國、義大利、法國。

指揮中心指出，全球累計19萬3748例確診，分布於145個國家/地區；病例數以中國大陸8萬881例、義大利2萬7980例、伊朗1萬4991例、西班牙9191例及韓國8236例為多；病例中7086例死亡，以中國大陸3226例、義大利2158例、伊朗853例、西班牙309例及法國148例為多。

圖、文／王芊淩

台灣總案例數破百！單日新增23例、1名小孩在本土被埃及團父母傳染
2020-03-18|武漢肺炎, 即時新聞, 最新文章

[quote]武漢肺炎疫情持續延燒！台灣的總案例數也破百，光是18日一天，就增加了23名個案，其中有21人是境外移入，2人是本土個案。中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中表示，21例境外移入的個案中，亞洲有2例，歐洲有19例，這也是台灣自疫情爆發以來，單日新增最多個案的一次。

目前台灣總共有71例境外移入案例、29例本土病例，確診個案中有1名死亡，22名已解除隔離，其餘個案病況穩定，持續住院隔離中。

而陳時中表示，土耳其的旅遊團又新增確診4例個案，等於這個團幾乎都確診了，分別為3女1男，年齡介於20多歲至50多歲，其中2人無症狀，其他2人分別於3月11日及16日發病，經採檢通報，18日確診；該旅行團截至目前共13人確診，已掌握接觸者共171人。

陳時中表示，新增的2名本土案例，其中1名、也就是第100例沒有旅遊史，是我們埃及團某一個確診者的小孩，大約20多歲，是家庭的親密接觸者，「這個個案我們比較憂心」；另外，一名20多歲女性近期無出國史，3月12日發病自行就醫，經通報檢驗確診，感染源待釐清。

另外以及還有西班牙留學生的個案，從案58、案64開始，又新增一起同校的留學生確診。

案58那名北部20多歲女性，今年1月至西班牙就學，但隨著當地疫情越來嚴峻，學校關閉之後，定好機票在3月13日返國，但其實前一天女學生就出現體溫偏高。女學生得知自己校內也有疑似確診個案，抵達機場後主動告知檢疫人員，但因為沒有其他明顯症狀，當場採檢送驗後返回住家，兩天後結果出爐證實為陽性，目前收治負壓隔離病房，掌握同住接觸者共5人。

相隔天一天，發現北部一名20歲男留學生也確診，和案58就讀相同學校，但他在當地時間較長，從去年8月就在那就學，由於就讀學校有確診個案，因此與同校的家人及同學在3月12日返國，14日才出現畏寒、流鼻水及眼睛癢症狀，15日至醫院就醫並採檢通報，16日確診。

由於男留學生（案64）與女留學生（案58）為同校同系所學生，雖然互不認識，但因為該校的老師為確診個案，學校也有停課，研判2人是在「校園群聚感染」的機會大，也陸續去追蹤從歐洲回來的留學生，結果又Estonia: Quarantine for 14 days for everyone coming into the country (16.03.2020)

Estonia has ordered a 14-day restriction of movement for people arriving in Estonia from abroad. From the day of arrival in Estonia it is prohibited for the person to leave home or place of stay during 14 days. Within the two weeks after arrival in Estonia the person can leave home or place of stay only at the request of medical worker or police or in case of an emergency that is threatening the person’s life or health.

Start date: 16.03.2020

End date: not available

Further information:

Estonia: Quarantine for 14 days for everyone coming into the country (16.03.2020)

Estonia has ordered a 14-day restriction of movement for people arriving in Estonia from abroad. From the day of arrival in Estonia it is prohibited for the person to leave home or place of stay during 14 days. Within the two weeks after arrival in Estonia the person can leave home or place of stay only at the request of medical worker or police or in case of an emergency that is threatening the person’s life or health.

Start date: 16.03.2020

End date: not available

Further information:

何奇奇
光這三天累積了20例境外移入的病例！20例！覺得怒！不要心存僥倖~出國玩中獎回來的，要全自費而且給醫療人員精神補償金啦！納稅人的錢和辛苦醫療體系，不是讓你玩樂後出事，還要浪費資源照顧你。然後，因為你們的自私，搞的現在全民提心弔膽😤政府要保䕶的是守規矩的人，不要最後變成保護害群之馬🤬

→ zzzzaaaa: 冷氣健身房應該算是密閉空間吧？館長先 03/17 23:18
→ zzzzaaaa: 把健身房停了啊 反正你是靠當直播主播 03/17 23:18
→ zzzzaaaa: 錢的 03/17 23:18

噓 stank1240: 館長你健身房先關啊 03/18 01:26
→ stank1240: 密集區域不超前部署先關閉嗎？ 03/18 01:27

作者hahaha0204 (哈哈哈)
看板Gossiping
標題[新聞] 出國返台增10確診！館長怒吼：你玩的開心，我們每天擔心
時間Tue Mar 17 21:25:53 2020

中蟈人同所謂歐美權威磚家:

作者RichWomen ( 瘋狂愛 )
看板Gossiping
標題[新聞] 武漢肺炎確診暴增47例 新加坡累計313起

支那坡吹捧坡狗政府果段控制住武漢肺炎

同香港一樣
幾日之間因為班仆街番黎多左一倍

正常 合理 要自殺就自己去

作者hondaygrace (啥)
看板nCoV2019
標題[討論] 媒體不要再吹捧台灣，第二波都快守不住了
時間Tue Mar 17 12:31:29 2020

歐美第二波疫情來勢洶洶，現在打開電視或報紙，都是媒體在吹捧台灣好棒棒，防疫作為國家之光，如紐西蘭，以色列皆仿效台灣防疫，並且內部名調滿意度達8-9成，但似乎看不到潛藏危機已經浮出了。

滿招損，謙受益，感覺台灣這段時間過度自滿，太過放心了，健保一級棒，反正武漢肺炎染病在台灣又不會死，除非是原本就已有的疾病才會引發，而且國家又有旅遊補助，獎勵出國政策，嘴巴說不要，但是法令政策卻都沒有強制規定，如果一昧的道德勸說有用，就不會有里長率隊帶領的西班牙國旅補助團出現。

如果真的想保護台灣，國家就應該硬起來，防疫視同作戰，不要在佛系防疫了，一直圍堵，面對第二波的衝擊，潛藏的黑數，你又拿抓出多少，這樣還不限制入境者一律隔離14天嗎?另外，防疫補助，請限制嚴格一些，這樣漫無目的地撒錢，只會造成防疫的反效果。我們不需要向北韓確診就槍斃，雖然也還沒走到封城這一步，但防範未然是應該要更小心謹慎的。

另外，國防安全在這段時間，務必要加強，共機一直擾台，絕不是一時興起，我如果是中國，我就會在世界混亂之際，趁美國沒空照顧台灣時武力侵台。

建議中央可以思考，還有哪些待改進的地方。如

(1)即日起，入境者須隔離14天。

(2)非必要出國者須提出申請，嚴禁一般國人於防疫時間出國旅遊。

(3)防疫補助，應條列嚴格規定非一體適用，非自己行為而造成的損害才予以補償。

(4)加強國防，於防疫時期，避免中國對台灣動武，或一旦動武也要有應變措施。

以色列同坡狗一樣

外遊撚(台灣、香港同澳門一樣)仲會變埋多單本地感染，因為佢地會周街走點會自律(人係唔會主動自律)

除非佢地一落到機場，就有隊專人捉曬佢地去醫院強制隔離

外遊撚(台灣、香港同澳門一樣)仲會變埋多單本地感染，因為佢地會周街走點會自律(人係唔會主動自律)

除非好似俄佬，佢地一落到機場，就有隊專人捉曬佢地去醫院強制隔離

噓 SnakeO: 入境管制後,應該就會緩和下來了 03/19 22:25
推 wan5389: 台灣人防疫做的好是因為大家自主戴口罩！ 03/19 22:26
→ wan5389: 因為歐洲那些國家的人認為健康的人不用 03/19 22:26
→ wan5389: 戴口罩！所以才造成防疫缺口！ 03/19 22:27

推 wan5389: 之前針對中國跟台商做的很霸氣！沒想到被 03/19 22:34
→ wan5389: 歐美人士及國人觀光染疫的捅一刀！這個就 03/19 22:34
→ hcc570910: 怎麼ㄧ堆人崩潰 03/19 22:34
→ wan5389: 是最重要關鍵時期，捅刀的就是自己人！ 03/19 22:34

作者aynmeow5566 (艾喵56)
看板Gossiping
標題[問卦] 吹台灣防疫 早晚跌落神壇
時間Thu Mar 19 22:11:57 2020